郵政署 郵差 2017

開始請人啦 頂薪 $14,625-$25,415

返5日半，夏天流汗臭到仆街
做地盤好過

degree學歷上年報完全無回音

郵差唔多受degree玩

degree做呢d牛工點會做得長
請你先奇

lm

有無住屋冿貼？

你high大左？

夏天係咪要帶幾套制服去換 仲要綠色一出汗就透哂

應該2套

想做
但我U Grad , EO II 或其他officer 又唔夠爭

返6日，朝8晚4
利申：做緊

我勸你都係睇睇你自己個user name先
辛苦工黎架，唔係咁易捱

你唔換都得，臭撚到仆街咁姐
睇你頂唔頂得順囉

呢句真，有次請左好多degree
三年後走撚哂自此之後好少請degree

毅進仔有冇機會

果年08金融海嘯

算唔算公務員

算

次次都有人問

之前唔知邊D人吹郵差請外判工代替

上網淨係見到非公務員合約

可能大過degree

咁我就唔知邊年啦我都係聽d老屎忽講
巴打都係郵差？你又知嘅

冇可能

好想試下做

去公務員事務局個招聘

點解咁睇唔開

今年dse大唔大機會請 ？

唔好玩啦
做左2,3年野先啦

坐郵局就舒服

點解？

我覺得9 成9 都唔會請
但咪照試囉又唔洗錢

點解係非公務員既

你用邊隻眼睇到係非？

考試個郵袋有幾重？

呢個係工人..唔係郵差

我眼殘 自膠

自膠

你可以照報，但請嘅機會唔大
佢暗啞底好似要有返少少工作機會

16kg
其實唔重，主要係睇你識唔識用正確方法搬重野

你係指坐郵局counter?
果d係郵務員，高級d
人工都高郵差3個point

唔該，咁可以一試

坐郵局果啲主要邊part難 我見dse合格就得

眼殘真係過唔到st 架喎

個ap test

難撚到30分鐘根本唔夠做完份卷

30題 中英文 英文要求高

要背基本法啵

同埋仲會考上信，姐係將信放上信架
果part要準，最好唔好錯

anyway﹐你可以照考，有offer先諗做唔做
做就有心理準備要捱，日曬雨淋少不免

以前返過7-11兼職

個test 好易,mc咋嘛

郵差有個好處，唔洗返通宵，放紅日，但人工只係低個紀律部隊2000左右（警察除外），如果唔怕辛苦又無咩事業心，都可以試下做

有無女人做郵差 好似未見過

有，但係少

做地盤好過？

讀緊HD比唔比申請？

65 歲 地盤

why not

即係平時返6日?

8x6

基本法interview 果陣口頭問一兩條
我舊年考果陣係咁，今年唔知

返6日 朝8晚4
有ot就再夜d

過中四就得啦

短期內，淨講人工，的確係
長期黎講，當你做到傷哂殘哂，做郵差仲可以申請light duty, 地盤唔得喎

你照填啦，我始終唔係考官
我唔可以講實你得定唔得

dse得一分請唔請？

其實一年前有sd過email但冇回覆

因為ACO要求中五
郵差要求中四

暑假暑期工請唔請

全職咪請

返全職兩個月就辭職

終於比我等到

SPm

報左名
其實好想做郵差，本身份人中意周街走
得HD既我，份糧其實好吸引，每年跳POINT同通漲咁加人工
又唔怕俾人炒

白痴仔，人地叫你填form你走去send email，抵撚死啦

10top up，上次報連in都無得in

你報得來等佢in都過埋暑期
政府工請人由報名到入職最快都半年起跳

三大 專科 1st hons +CRE 中2英2
想做坐郵局的

想問大家一個問題
睇大家識唔識答
如果冇貼郵票
郵局奇唔寄

寄，不過要收件人補返郵費？

會寄張卡俾收件人,叫佢14日內補返$去郵局攞,唔攞就自動退信
無回郵地址我就唔知啦

唔係$14700起？紀律部隊起碼$19700差$5000。但郵差到頂快唔快？會唔會有得升級？

上年申請過無去能力test
現職大公司做同郵差 差唔多既野 返5日逢紅放 雙糧+花紅

已經想離職

有個勁無上進心的細佬，鬧咗好多年都唔醒。淨係返個倉萬零蚊幾年 想幫佢問下如果想做郵差應該點練習 test ， 分信or睇地址之類，俾佢用一年時間操下，下年先報

去做SOA囉

咩原因想離職？

我指頂薪點（$25415）

你地知唔知拎住個郵袋幾重
初初做係好辛苦
有時仲要去d荒山野嶺派信
有d路車行唔到要拎住個袋行山
D 90後廢青就算冇野拎行出街一陣都話熱
你地捱到先算啦

無興趣揀科進修。
無晉升機會。

上年報左
下個月入職

話說網上申請完 幾耐有通知

咪撚玩啦，請到你返工都過撚左8月啦

加油
我上年如有有去做test就係你同事了

5月先黎學信祝你好運
我冬季學信都已經好辛苦

咁想轉咩？

熱都算，都仲捱到
落大雨先仆街，好撚難派信

玩左兩年先成功

點解唔去test?

我怕凍多過怕熱

一年一個point, 快唔到
做夠廿年可以升高級郵差，多3個point

紀律部隊/學門手藝入地盤
五年內浪費左太多機會，唔想再係咁落去

俾間大公司請左先

廿年

所以話呢一直吹奏既人都唔知咩心態

咁郵政一樣唔啱你bor

雖然你講得好刻薄，但係有道理
我講多次
份工真係辛苦，真係想做嘅唔該預左要捱
唔好以為好好做

講真下下d𡃁仔做 又做唔長 又嫌辛苦
直情拖低郵政質素

我岩岩入職左一個月，要派村，呢幾日仲要派幾千封歉信，上山派左半個鐘已經全身濕晒

所以我都講返個實況出黎俾大家聽
我到依家做左半年，講真唔係耐，但係起碼大概都知要做d乜
想嘆嘅真係唔好入黎做

咁會好d希望你跟到個好師傅啦

大家有心有力做係fine
但個個睇住個幾多萬咩point咁就過主啦
呢份工唔岩你
做文書主任可能岩你多d

聽過郵差好on9
大學學歷好少請，話咩驚人玩野唔做

郵差係食體能同耐力
大學畢業對份工有咩優勢阿
派信會快d?

master
有工程牌

請唔請

師兄
我做騎兵，算係踩平路
派3個字已經濕撚哂
返到局一定要沖涼唔係實臭到仆街
呢排唔計道歉信都多野，日日都有鴨

DSE雞見工人當暑期工得唔得
有冇見過

宜家4月已經咁，遲下真係難以想像

之前見過，去埋second in結果都唔請

有冇人知u grad收得多唔多人 想做住先

所以我上年無去test

高郵其實係高4個PT

想快升職點會入政府呀

唔好左住人啦

最好唔好啦 入N仔只會整花自己個底 將來考其他位就.......

諗緊再唔再試好

唔該巴打更正

u 大部分唔會收
佢地會覺得你大學畢業無理由黎做份中四畢業就做得嘰工

WHY NOT呀

去緊啦肥康

其實呢6頁入面起碼講左3次u grad真係收好少點解仲要問
真係想做咪交表申請囉，不過唔好有太大期望喇

俾我都唔想請 就算ACO都好多人會想考其他位 何況郵差咁辛苦 又唔係人工多過人 又要做半世人先升到高級

想試咪交左表先

u grad嘅巴打唔好再問大唔大機會請喇，郵差請好少u grad嘅人架咋
你真係想搏一搏就遞表申請啦，請唔請你呢d咁機率嘅問題我諗都冇巴打答到你架啦

讀咁多年書都仲唔明
難怪唔請啦

想問考分信個陣係點
分地址 地區 定空郵個類？

答撚到口都臭
頭幾次問都好聲好氣答，唉屌答撚左咁多次，依家答撚到我嬲
仲有果d讀緊書請唔請，當暑期工做請唔請都係
咁撚on9嘅問題都好意思問
屌你當連登仔係局長咩，我話請就真係請撚硬你架？
屌你老味訓喇，聽日又返去對撚住幾千信呀

上信架
信架有唔同大廈 座數 樓層
上返去適當位置就代表岩 有中英地址

好撚好笑
佢唔去ACO個POST都問ACO做暑期工得唔得既

以前讀書做過part time sorter, 之後畢業考郵差唔請

唔知佢會唔會因為我肥唔考慮我

分地址
例如個架係abcd 4座，1至40層樓
你封信寫住a座10樓01室，你就將封信分去a座10樓果格

大概係咁樣做，詳細要睇個架分到幾仔細
就咁用口講有d 1999,希望你明

唔怕啦，見住好多肥肥地入職，跟住做做下瘦晒

始終講係好難明，考過就覺得兩回事，不過唔算難。

oh
咁都易d
自己英文地址唔太熟
仲估要分哂地區個d

試多次啦咁

讀緊電機hd 今年畢業 試下報先

去派信，花園有狗係咁吠，信箱要經過花園，應該點答？

想問下合約工人做唔做得過?整體辛唔辛苦?
搵過資料八個鐘入面一個鐘食飯加半個鐘休息

失業中

金毛請唔請

辛苦點都辛苦
餓唔死囉

in個一定要金咩

邊個話degree要一定寫埋落去
學歷係私隱
你有權只報佢需要的學歷

果堆要你分嘅信入面有中有英
仲有d係地址錯嘅，分唔到上架
自己小心，總之慢唔怕，最緊要準
我果陣考3分鐘分20封信，錯1封
問過同期，有人分13封錯1封都入到黎
d數據你參考下啦

你唔好肥到有暗病過唔到body check咪得
我好多同期包括我都係肥仔，入黎之後踩單車就瘦
我依家每日踩13km, 一個月輕1kg

平時揹開野跑開山，有玩背水一戰，應該報到卦

u grad都照衝，做郵差雖然辛苦但踩單車周圍走，不過幾寫意

難就難在落雨個陣點樣保護信件

ugrad就好心報aco啦

好呃唔呃走去呃政府
讀書讀咁多年，我諗你識分乜野應該做，乜野唔應該做嘅
你覺得冇問題嘅咪去試囉，後果自己食返姐
讀大學都係為左有好d嘅前途姐，萬一搞到前途盡毀咁有乜為呢
係u grad嘅就去報管工啦，都係琴日出招聘咋
入黎做郵差你老母俾十幾萬你讀完u出黎捱騾仔架？
你對唔對得住老豆老母呀

唔係考體能，跑開山幫唔到你入職
體能好係入左職之後會易適應d

當你日日俾太陽兜頭曬，你就唔覺寫意架啦

我見好多郵差都會戴草帽同黑超，仲有手袖
anyway照報

我都有帶
其實曬起上黎都冇乜用，都係咁辛苦
我果邊d老差直情係包到自己得返對眼

我諗響夏天做過地盤會好d掛

郵局工人hea到仆街

前面兩條友啲口吻
幾撚老屎忽呀
佢地眼中得佢地捱到架咋！好辛苦架你地頂唔順架啦
牛工一份無必要打飛機打成咁
低學歷牛工有成皮幾野
唔係為錢唔通為理想咩
驚死人地搶你飯碗咁
你地都知自己無競爭力
呀豬呀加都做得呢

你要求中五我咪寫中五
我又唔係作假學歷
當然讀到大學又無理由走去做郵差

到你踩單車派村你就唔會覺得寫意

其實都係交流下意見姐，心平氣和啲

電機畢業唔入行

ugrad eo ao 啦下話

問題係大學生走黎做 有幾多唔係當踏腳石 .....
如果你做到退休 冇人會嘈

老實講，到你入左又點？ 做死一世？ 毫無技能可言，真係阿豬阿狗都做得只要肯捱！
問心，男人你覺得咁就夠？ 人地問你做乜，做馬龍呀！ 郵差馬龍呀！

利申大公司做緊類似性質+買賣貨搞報價
9-5 5天逢紅放 雙糧+花紅
已經發覺男人唔可以咁，做啲咁容易就俾人取代既工 毫無技術可言

都係返得太累呻下

郵差返六日 又日晒雨淋
做得耐點都會勞損
得果兩皮幾頂薪真係唔抵屌

但其實唔駛高學歷又唔會長期屈係寫字樓岩我鍾意戶外既人

係易比人取代
但政府會炒人咩 唔到擔心比人取代

另外有無人見過坐office 負責幫客 check 類似寄件件野既進度
上次係西環見過，乜準備都無 俾人問到口啞啞

n 仔黎架喎

冇人打飛機，係d人吹奏緊郵差幾咁好做
我做緊咪講俾你聽唔好做囉
一路我都係講唔撚好做，要做就有心理準備要捱
我屌就淨係屌d on99大學生係度問請唔請果d機率問題姐
你咪撚on9啦，我入左黎做你點撚樣搶我飯碗呀，做政府工冇事冇幹唔炒人架

乜準備都無入去俾人問到口啞啞真係好揀醜怪
有無做緊既知好唔好做呀？

夠搵到兩餐自己洗算唔錯！

咁你唔寫讀過u, 中間空左幾年你想寫咩

上年報過 冇回音

想做咪申請，唔想咪唔好申請
Postman 係辛苦工，要體力勞動

仲有postman係分indoor 同 outdoor
Indoor 啫係係 ctr，cmc，amc，do入面做，分信，搬野，貨車上落落，好多好多

Outdoor 就係派信

唔好諗住有得選擇indoor or outdoor 全部都係睇彩數

仲有，你地話大學生唔請，其實唔係唔請，係佔量小

之前上面都講左 test係做d咩，我唔多講

利申:postman

想試下就再報啦

引到好多師兄出黎
師兄做indoor?

indoor比人笑殘廢duty

佢真係讀咁多年書讀屎片

我又幾想知邊個人會笑indoor

不過outdoor 有樣好，時間係好好，放左工去銀行，做私人野，派完信番DO休息下，沖個涼

Outdoor 同 indoor 各有好處

算好啦，你用返倉﹑跟車﹑送貨d勞動工黎比
仲有年年計通漲，過幾年就3皮啦

郵差有無帽帶

2017年既香港
已經演變成有大學生誤以為郵差係好做既地步

80後表示
好細個已經見郵差拎好大袋信
唔易做
夏天做絕對係體力勞動

可能有D大學生唔知米貴或未做過暑期工
郵差都要爭埋一份
大學畢業都做郵差
其實你大學個幾年個智商有冇進步過？

真係好辛苦工黎
見全身汗

唔一定要放工既

有點解會冇
雖然制服係綠色，但係頂帽唔係，放心

雙失廢青
但佢好少問你果幾年做乜
我本身得中五
唔報係以前有個高登巴打話我知
佢同佢朋友有份測試癮
用N次經驗累積番來
佢現在都做緊普通學歷的政府工
申請果時無報
入職果時先補番填degree
根本wfc

頭盔: 人地得唔代表你得

老差就話姐
新差咁做，俾人周到就

D無係入面做過既新仔唔夠雷氣又唔夠火氣
垃圾

做個廢青
佢真係問過個段時間你做咩

郵局邊度有帽比你
有都係鄉村差自己買

一做就預左做成世

BTW，以前做過郵局合約工，會唔會有幫助

出聲話要，上司就幫你買架啦
除非你唔鐘意佢俾你頂草帽，你自己買就另計

真係唔好做呀，仆街到震呀
唔好覺得自己好捱得就入去做呀
就算做開運動，都唔會好得去邊
又曬又熱，天文台話30幾度，你預40幾啦
同埋成日比人針對，你食飯食耐少少都驚驚地
因為件制服太易比人認得
仲有你中左招，就你死你賤你仆街
其他工仲好過做郵差呀

拿，唔好咁講野呀，一陣又俾人話你係老屎忽
叫人唔好做係驚人搶走你份工呀

有車牌有無著數?
我住果到成日泊滿郵政車

緊係唔好做

笑死 幾時聽過政府工會比人取代

可以再考政府牌，揸政府車
唔止郵政嘅，就算做其他部門都有用

有興趣做，希望現職巴打解答

1. 年齡有關係嗎？ 30歲做緊其他工作半途出家有影響嗎？

2.需要好似其他紀律部隊咁進行色覺測試嗎？話說小弟色弱。測試除左分信、考搬重物、基本法、面試，還有其他？

求指點

咪係
如果低學歷搵開一萬頭
做極都係每年加三兩百
唔怕辛苦可以試下
高學歷要減人工入就無謂

1.大把人卅中甚至卅尾先入職
2.不用色覺測試
除你講果四點,沒有其他

感謝回答，一陣網上take app

但卅中卅尾入也是同一起薪點起步？

想問下有啲咩要準備 e.g.面試,筆試,體能測試

一個年年蝕錢要自負盈虧既公營機構都好入去做
人工一樣不如去做港鐵站員
反正大家最後都係入政府

笑而不語

香港郵政唔係公營機構
係行營運基金的政府部門
入職後同其他公務員無分別
港鐵唔係公務員

9個月之內可減試用期

同埋撞正坐BOARD係你舊老細又認得你咪有囉

有頂好撚廢既灰色帽
得D中年危機阿叔先會戴

無
要考政府牌

都係個句
如果唔係走投無路，或者人到中年，都唔好入郵政做呀

35歲但搵得少過郵差先考慮啦

又唔好咁講 政府工又唔係舉手就入得既

咁講啦
係有選擇情況下，都唔好入
入左都不停咁揾其轉

我就係
3x歲搵得少過pm起薪
真係失敗

yes

試下唔洗錢

對學歷低既人郵差真係一份唔錯既職業
不過入到去就一世

仲有，好似今日個天氣，落到咁大都係要派，唔會比返時間你

對於做開外勤既我，日曬雨淋已經唔當係乜

不如咁，你追追post先再問好唔好
基本上要做嘅test都簡單講過下
你有唔明再拎出黎問啦

幫辦會俾草帽嘅

薪金係計年資，唔係計年齡
幾多歲入去做都好，大家都係同一個起薪點

男朋友諗住考差佬 但我叫佢報郵差

新手撞正打風落雨真係好撚金
派樓都好d 行街入村真係想死

若要生活好，咪嫁俾差佬

考差佬

我認我對差佬有偏見 所以先叫佢報埋郵差

高人工少少但做狗

我做緊啦
唔係低學歷真係唔好入

不嬲都係 係d ugrad 有degree 既又入黎問

據我所知，新人有機會做counter位，唔洗派信，不過機會好微囉

其實派信有派信既好
自由 收早 自己生意
不過行村就可能唔係咁諗

ok我柒左

正式公務員黎講算係咁

會唔會睇你住邊區而派番近果區架？

second in 問過我呢題，點答好？

會 都唔會派太遠

thx

但未必同區 會誇區返 但車程都係半個中到

今次要對second in做足準備

都好啦我係西貢

上次second in比個帶眼鏡少少肥既男人問到我口窒窒

先安全地離開現場，將情況報告上級

原來可以咁做

上年interview衰左 會再戰

希望有waiting list

Degree好似唔多請。

因為實騎牛搵馬。

又幾萬人爭幾十個位

唔止既 相信至小都有百幾個

點解有D郵差要自己搭車,有D就可以跟郵政車?

跟車做野個d 可能係收箱 / 快郵

舊年都請左有100個啦

連埋waiting 200幾

有次寄掛號，寫錯收件人地址，掛號紙上面冇我任何資料，竟然可以打到比我，想問過程係點樣知。

asso grad 做咗半年野
比個機會我啊

退信無回郵地址
會有專人拆信睇內容搵線索

都係無就銷毀

中5會考得2分 , 地理拎D

中英唔pass ,

想問佢要求學歷係中4 會唔會有機會in

拎支陳年郵局派的胡椒噴霧射鳩佢先(而家已經無左)
再唔得就拎支新派藤條出來打鳩佢(其實只可以用來嚇,打是會俾人告)
再唔得就叫幫辦同隻狗隻抽
當利用幫辦引開隻狗時就派埋封信佢
然後掉低佢逃離現場

以上...係唔得的

我high-dip畢業3年來, 我每次都有申請,但每次都冇回音...
通常幾耐先會有回音???
電話定EMAIL 通知???

有信通知
幾個月

希望呢次有回覆,
如果請左,會唔會比一個月時間我去辭職???

識人住元朗派左去GPO

通常派晒信返局都係自己搭車
跟郵局車係收箱/快郵

雞獸考完dse啦咩

n年前考過，我覺得分信好難

無做過係有D難度
因為出面正常唔會見過個架

有，灣仔見過

灣仔上水沙田都有

冇野係100%既

以前好似係灣仔test，現在仲係咪果度

其實基本法難唔難

波會執撚左一半

咁宜家係邊度test

行Trading fund好處係年年派錢
好似仲有數以十萬計惠康coupon

利申 ACPII請我都唔做

gpo 掛

返GPO掛，自從搬左D野去CMC就空空如也
波會就日日話要收返塊地

鳩估

9成9

其實係咪政府地嚟收返都正常，灣仔塊地，地點好似都方便

派Amc 先慘

間間局都有人手持大量百佳卷交換

D老野捉鴨好中意去AMC

係咪即係銅鑼灣果度

呀，我講錯咗，唔係灣仔，係銅鑼灣先真

cwb 呀

Max黎計180蚊粒鐘, 入去捉兩隻半都4舊幾

太耐之前test所以記錯地點

我諗冇人答到人，想做就遞表

其實暗盤要有返幾年工作經驗，一畢業就申請但係冇回音係正常

如果DSE/會考中英數唔pass應該要睇返校內成績

會，多d都仲得

但是咪冇車錢 蝕返幾十

15grad時試過報 無理我

hi bro 原來你返緊郵差?

咁今次又要去邊做ST

你係永遠唔會知道郵局點樣揀人去ST

咁都比你搵到我

聽聞hea呀嘛
我唔知我未去過，睇下有冇捉過嘅師兄分享下

之前報過無理我 反而郵務主任有覆 但無去in

中五畢業都夠架啦

所以老差先成日捉鴨，賺到笑
新差捉就唔抵啦，先得1舊水

郵務員呀 邊有主任in

車錢都算 時間

真係要講嘅，學校中五成績表有寫住"准予畢業"呢d字眼應該都得掛
都係果句，遞左表先，都係俾幾蚊寄文件姐
過到skill test先諗有冇得interview 啦

有冇消息今次係請幾多人

郵務員d waiting 都好似用晒, 唔知幾時請

Interview係咪會跟據應徵者既學歷而有唔同難度？
我得中五畢業 上年見果陣問左我兩題英文

暗盤話至少3年

呢份要點IN?

出左通告交番比政府

屌你啦 標籤狗
咁你又做邊行？扮撚哂老屎忽咁

利申：90後 做地盤

之前報左2次都無消息

信入面冇個人資料

最少兩題英文
人人有份 永不落空

面試英文兩題 ？

平均一個月有幾多OT?

如果英文好洗做郵喱咩

我考果陣問左我一條咁大把
佢問我平時放假有咩做
我當堂"吓"左一聲，心諗做乜鳩咁撚簡單嘅
我以為起碼都要用英文自我介紹，搞到我鬼死咁緊張

我果陣問我d郵局知識上既野

捉鴨即係咩意思？

Ot

分信test 信既地址其實係堅定流？
堅既話通常係邊區？抑或全香港？
另外想問問特快專遞同普通郵政服務有咩分別？

已交表

以前有ST既巴打係寄信申請定網上填表

己交表 之前都申請過幾次
無一次比人叫去test

其實係咪一開工拎左袋件，派哂就可以等收工，定派完就返郵局幫手or再拎袋去派？

上年第一次網上APPLY，有ST有SECOND IN，不過最後都係唔請
今年再試

正常黎講係上信，紮袋，出街派，返局執埋手尾就等收工
你想開ot可以果朝揾幫辦，有d信冇人派就會揾你幫手，咁你派完自己果d咪再出去派

有堅有流，封信嘅地址分唔到上架就放死信果格
我考果陣就灣仔區黎，應該係d私樓黎，聽都未聽過

流的
作出來
其實你無做過合約分信的話
都唔會快得去邊
唔心咁擔心,大部份人唔識
細心D慢慢來就得

最緊要上之前個1分鐘 記清楚D名同位置
唔洗急唔洗快 10幾 唔好錯仲好

仲要留意職安個PART 好多人衰架都

郵差係咪岩毒撚做？

啱 體力勞動少對人

初初入職係全日都搬搬抬抬幾kg至十幾kg既野， 係到勞改， 做工人， 辛苦錢黎架， 想清楚先apply, 唔係只會曬自己時間

其實郵差年齡層係幾歲到

利申而家24

所以落do反而好過係ctr

大把4X~5X 未退休

老屎忽都係要搬, 除非升左高郵

落DO
大寫同幫辦唔仆街=天堂

跟到好阿sir邊度都好做啦

Asso 畢業，15年有offer，萬三人工但reject 左

去山卡啦比狗咬

如果你唔REJECT 今年就萬六了

又要見又要reject咁勁
可能考到差佬掛

想問手有紋身係咪諗都唔洗諗

著長袖囉

如果咁啱技能測驗或interview都30幾度，會唔會俾人點你點解著長袖

自己兜啦

發夢夢見有人上網睇到有人話某DO派完都唔準返去
要響出面鳩流流等到夠鐘先返得

幾多年工作經驗先

中三之後pt讀完中專做左幾年野大唔大機會
In 果時英文好屎有無機會
利申 已報

情境題果d 答得好咪有機

冇人答到有冇機
唔報就一定冇機囉

冇錯meet到學歷 有得見咪有機

但夏天制服係咪一定短袖?

係

唔該.

另外想問如果被發現到有會點
多唔多郵差有紋身

可以帶手袖？

可以，其實唔怕熱你夏天著長袖都得

又問有冇機
點解乜人都問有冇機架你估連登仔係考官咩

一間間DO
有啲唔洗

講清楚先
因為太多野做
無可能早返去

大家寄信定網上申請

連續兩年網上填表都冇回音

睇彩數 夠學歷有工作經驗都未必有得見

先留名
岩岩失業

日日打真軍 慘

屌我已經食完飯返左do抖緊

有人次次send 完都冇
好怪 政府就係咁
好似我2次都send 食環狗都冇回音

實在很辛苦...但又實在冇太多趣...
雖然很有意義...不過唔岩小弟~

無中五加一兩科合格的話，我建議你俾心機讀書先啦…得中四你估吓佢會唔會請你？面試都要講煲冬瓜啦…仲有英文地址都要識啦…英文合格都無真係唔好浪費果幾蚊郵票錢...

in 唔洗煲冬瓜 不過要英文

入職萬五，要幾多年先加到兩萬五？

岩岩網上交左FORM

送信都俾心機讀書
俾心機讀得書都唔做啦下嘛

6年內應該都

就係讀唔到書先送信

可能記錯名 唔知乜乜主任
郵差有無得揀郵局內分信 唔出街派信?

佢分好哂 其實出街都幾好架

遲D真係有機會SECOND IN 既話上黎請教咁多位現職巴打

咁快？ 頂薪有無得每年再追加？

咁低既人工配咁惡劣既工作環境，點解會有人狗衝
讀書時期做過sort信pt

你地自己計下係咪都咁懶
我幫你計又唔信人

頂左薪咪跟大圍, 所有位都係咁

正宗連登仔 搵開50K

出街先好
正常beat都幾好

我send第四次先有得test

上年收信做 test 無去，今次又send 去試下先

入班借唔會派係去就近郵局定睇邊間等人用

係派派遞局 ,好彩就派郵局做indoor
或者派center indoor 都可能會

當然係fill 等人用既局 但正路唔會太遠既

新界鄉村多果d唔識踩單車就掉你走
識踩就食晒d豬頭骨

pt 4 到 pt 13 6年又未到ceiling

好奇一問
如果其他公務員轉POST
個PT點計 會帶PT過定由頭計過

過左三年可以帶pt 過部門

考左幾年都唔請今年再報

舊年in果陣要睇車牌
見佢有幾種車剔

我記得私家車 貨van 中型貨車 小巴

唔知係咪有幫助

辛苦晒巴打
覺得你哋好偉大

利申 成日寫信 postcrosser

咪又係要再考政府牌先揸得綠色車

冇 識踩單車記有幫助

唔好再問車牌有冇幫助啦

今朝報咗名

考入去果下，識踩單車重要過有車牌好多
有車牌係入左去先有機會有用

今年會唔會請埋郵務員

得毅進
希望有得做技測

中五毅進畢業 出左黎做5年sales
想考郵差 想知道成個投考流程
考分信、考搬重物、基本法、面試
考分信追左post大概知要點做
但搬重野係點考？ 就咁背一袋上肩定係點？
同埋面試會大概問到咩問題？
會問郵政署個網入面既野？
會唔會有重點要溫邊part？

有心考 唔係騎牛搵馬 希望有在職師兄可以解答

考職安健 咩住行5mins
同埋正確搬上搬落姿勢

冇咩重點 睇熟個網 主要睇下d 服務

郵差派信係按照咩準則派？
郵局提供咩服務？
基本郵費係幾多？
最近訂郵票係咩主題？
派信遇到狗要點做？
你收箱果陣，突然有條友話佢岩岩擺錯左去信落郵筒，你點幫佢？

做到成隻狗咁,又成日比白粉針對,公務員黎計最撚低賤就係郵差

冇錯，好多時覺得連狗都不如
落雨或者好猛太陽，隻狗係入入面吠你，仲要唔係一隻，係好多隻
你就要曬住或者淋住雨派信，隻狗係入面就舒舒服服
你就係出面仲慘過隻狗

佢好似唔係簡人in

試下睇好過面 份份工都有差既一邊

我深信好多人一路響樹屌份工辛苦錢少冇前途on99
一個屈尾十又apply

唔通擾敵
呃我唔到既

有無在職師兄講下有咩好，吸引羨慕之處

有咩好自己發掘啦
做唔做自己決定架姐

寫就寫不論男女 會唔會都係男人優先

交咗form 低學歷無技術 要錢

多數啦 但要平等嘛
你咁講你係絲打咩

香港最大既笑話其中一個

好似D J圖POST 咁 ,

我屌埋你地果份

我想問下 郵差係咪得外勤？姐係派信 會唔會有啲係郵政總局入面做分信個啲？

有

咁係咪有機會外勤或派入去分信

唔好意思 我想問係點考職安健 因為我上左職安健個網搵唔到係點考 同埋教正確搬上搬落姿勢
想問係邊度會搵到？ 唔該哂 麻煩哂
返工空閒時間小 一有時間就會睇個
多謝2位解答thank you

總之你搬野果陣任何時間條腰都要直就應該冇問題

唔止gpo do 分區都有indoor

派信多
center 都有機會既

正確姿勢用腳發力 上網應該有

好認真講，真係唔好入黎做
真係會好後悔

巴打做緊？
有telegram?

條路自己揀 唔好講後唔後悔

我讀書唔叻 真係想快啲出黎做野 想穩定就夠

年年都請百幾二百人，依行流失率係咪好高？

走既係新仔捱唔住定退休多？

聽講入職要做兩年分信先可以申請轉派信外勤？

例假年假點計？

岩岩畢業

好似多人退休
唔會啦而家 好多一入職就落do了

例假咪紅字 年假14日 每月賺幾多就自己除

正喎 可以行街派信

其實都唔係呃，又唔係填假野

你唔填 咁你個幾年時間點解釋

過多排日日三十幾度拎住袋信係街行真係正

小弟都報左
中五畢業會考零分
都走去試下
雖然多數唔得...
試下囉

幾粒鐘派完就等收工

由佢地啦咪等佢地面試果陣俾人問到口啞啞囉
講完一個大話又要講另一個大話去掩飾，好好玩咩

岩岩畢業？暗盤3年經驗呀

試左仲有一半機會得，唔試就一世都唔得
俾心機

係呀⋯⋯

呢度起碼6個定7個巴打做緊

考政府工唔好講大話, 一有記錄就一世同政府工無緣.
驚自己學歷太高咪講下個學歷作用幾低law. 係出面做得幾唔開心law.

郵局內 係咪郵務員？
有冇內部調職？ 定等公開招聘？
想做住考紀律部隊。
做到郵務員就唔走

如果你入左紀律部隊想轉就要等公開招聘轉過黎
郵差先可以內部調職

申請左 希望有機會見下

毅進都得考到啦

通常一個月有幾多OT可以做

中四repeat，翌年退學算唔算中四程度

聽講郵差都好蛇，係唔係快手快腳派完信可以自己搵地方消磨時間？

應該算但好難爭

係出面比人 呀

理論上係
但實際上

新仔邊有咁撚荀比靚beat你
收到工都要還神啦

below3年連st都無得去

申請冇問題, 到時收唔到信唔好係咁問

唔怪得申請完無下文
要3年...

有3年經驗都唔係人人有份去

講到咁難apply 咁

其實講下運氣 又唔係我地控制

想問下係咪要寄信去申請職位 定可以網上申請？

2選1 都可以

原來仲要3年

試下唔洗錢既

話唔定佢今年CUT左暗盤呢

聽班老差講升高郵要等30年 要好outstanding 先有機會廿幾年跳升到
但呢幾年咁多老差退休可能會快d既

後生入去既話就練好d語文能力一P左就考郵務員啦，晉升前途好過郵差

全部政府工
無證明=無

幾耐之前？ 去稅局申請份表都得聽講

郵差派信係按照咩準則派？

你收箱果陣，突然有條友話佢岩岩擺錯左去信落郵筒，你點幫佢？

係咪我太蠢...呢2題唔識答 有無在職巴打可以教下

郵局提供咩服務？
投寄郵件
收取郵件
郵件轉遞
繳費服務
匯款服務

基本郵費係幾多？
基本郵費$1.7

最近訂郵票係咩主題？
活化香港歷史建築2

派信遇到狗要點做？
先安全地離開現場，將情況報告上級
等上司指示

同埋依架朝早，晏就食飯，收工有時間都會上郵政局個網睇 希望有機會做到郵差.

有咩都叫佢搵其他人就無死

唔知岩唔岩
1.按信件上地址派
2. 唔可以直接比返佢，通知上司

日日見到郵差身水身汗拖住啲信
你有冇諗過調入局做郵務員？ 番5天半

最近先有一個因爲唔齊工作證明而唔比個offer

用宣誓紙應該ok

咁嚴重 要齊哂？

以我所知就唔洗 到時見工先帶學歷證明 請既時候先會叫你填野 到時先要工作證明

唔見左中學成績表 點好

補領囉

考過衰分信
夏天見過個郵差好似跌左落水嚴成身濕晒

朝頭早都要上完信先有得派架

請

其實有hd証書仲需唔需要中學成績/証書

上信難過派信

呢個真

最好有 你交唔到盞佢叫你補

間學校未殺校掛? 補吧

上信果度有冇冷氣

緊係有

咁已經好過D記好多以前做D記未出街已經濕9晒

留名

之前考郵務剩係俾hd証書都得

LET'S TRY 有咩到時先算

等郵服員招聘

好爽丫

on99 u grad 都出黎做呢d工

唔係掛真係要3年經驗先有得in

有冇考過既人，少過3年工作經驗都有ST?

2~3年啦 fg就真係爭d
入左先囉 而家諗咁多黎做乜其實

前年報左又有得in，奈何分信太渣、體能更渣，唔收我

有得in 就唔理分信成續架啦
全程計interview 分數

要考體能架咩 有咩考架？

追post 啦

其實有冇人孭袋fail
好懷疑孭袋呢part純粹睇你孭起袋個動作岩唔岩

U GRAD 至少都考郵務員啦

搬袋FAIL 可能有都未定

又黎
PO 中五咋

真心建議，唔係無路行無目標就唔好投身呢行，越做越仆街，啲管理層真係永遠只會令出街果啲好惡做，成日將責任推晒落郵差度，做到身水身汗仲話你唔夠數，根本就要你做凸時間都唔俾ot...

見工係咪要全套老西打呔上去？
著到咁隆重咁做孭袋測試唔知會唔會好唔方便

未畢業但報咗

孭袋同INTERVIEW 係分2日

見郵差都要西裝

我見呢個網咁寫呀ma

你識唔識分郵務員同郵差

睇黎佢分信fail 硬

等幾耐先知有無得in ?

3 4個月後test 完先

郵差有無咩儀容要求？
例如可唔可以有紋身，留鬚，男人長頭髮扎髻？

見過有個派我屋企果座嘅係一個紅色頭髮嘅uncle

入左職應該點搞都得
去見工果陣就盡量正常

聽講太靚仔唔會請 樣差既特別有優勢

以前就係 而家掉返轉
唔係話靚仔 多數正常d

利申唔係我話 有師父咁講

唔好話郵差，坐櫃位即係郵務員都係被壓榨既一群
寄野攞野越黎越多花款玩，冇instruction 靠你自己天才波，做岩就正常，做錯俾客投班撚樣經理就推個責任落櫃位同事度
仲要一邊cut時間一邊加工作量，但好多野都係做黎嘥時間唔知做黎做乜柒個隻，相反要做既就唔做

根本班撚樣經理有心攪前線班同事，管理層同前線而家100%敵對狀態

而家發窮惡cut哂d鐘，睇下幾時拖糧上報紙

PO 巴打

其實最慘係啲市民...返工放工邊有時間去郵局搞嘢?唔洗食飯呀,食飯都要排隊人都癲,CUT 鐘呢啲嘢係因為啲弱智白粉狗簡接做出嚟..成日玩針對!
結果都係由市民受...唉!

見工就係見工...你話應該點...如果你係見人果位..

Sorry bro I mean入職後
雖然唔係紀律部隊，但都會著住制服出街
想知對儀容會唔會有無咩規定例如髮色髮長之類
即係頭髮長過耳仔就要剪果啲

冇
不過到時熱屎辣辣 你都仲要留長就你既事

呢樣係管理層management 出問題，唔關前線員工事

d經理全部都食屎柯飯既

班食屎痾飯既撚樣唔會用個死人腦諗點解蝕得咁甘，淨係識cut鐘，根本唔關ot事，而係郵局唔識與時並進咪冇生意，好簡單，係佢地唔敢面對唔敢變咁解，因為一變出左事要孭穫，好喇，生意越黎越差又唔敢變，又要慳錢但又減唔到人工，咪cut鐘law, 搵無辜既前線員工祭旗

成日諗埋d縮骨on9政策等煩到客又煩到前線員工, 煩親個客俾人屌既就係前線員工受唔係條撚屌廢柴經理

班食屎狗俾客打電話上去屌兩野就軟皮蛇咁乜鳩都應承人，你叫班前線以後點企出黎同人講野？

仲有，班撚樣除左cut鐘冇樣野係做得爽手既，好多野都拖撚到去2046先做

雖然係咁講 但每一行都有利有

無得咁計既 ，btw 我係準備投考既巴打
但無從入手唔知溫咩

東區？

睇晒d 服務冇死

班高層都唔撚用腦
俾人偷郵袋又唔肯整紫箱，出事又賴郵差
早2日冇啦啦問如果補給袋放郵局，要用多幾多時間做野
屌我派信咋，你估我參加環法單車咩
咁樣一來一回法，淨係踩單車都踩到冇命啦

班撚樣心目中你返工除左食飯個鐘7個鐘每分每秒都要做到仆街先叫返工，完全係壓搾式營運，話你知做唔掂都好，做唔掂就放工時間自己時間死掂埋佢

俾返鐘你？發夢啦你

傳心意遞商機呢個垃圾廢話唔使講啦

簡單睇下郵票有邊幾種，寄香港最低郵費1.7, 寄歐美大部份國家(記得唔係全部)基本飛機信 3.7, 呢類就夠
仲要預備case study, 例如你日日派信知道陳太住係A單位，但封信寫左B單位你會點做？遇到狗點做？

即係唔比OT，做唔晒要收工繼續做無補水？

當然

[black][/black]班濕鳩管理層點會俾你咁易放工、一定要你做凸

係
不過見左幾日就冇再見過
可能派開我果座果個咁啱放假

郵局真係好辛苦 唔好入

如果係諗住求其做冇乜理想有糧出就ok入去做都ok既
如果係好有理想抱負入去就搵過第二份啦
郵局入面做野會磨滅鬥志，郵差同郵務員職位做既野都唔會複雜，係量多&不幾重覆

有理想同抱 負既 一定唔好考政府。
考都考ao

唔係唔考，如果你真係無出路，唔怕辛苦先好考慮，最好有outdoor經驗，否則真係苦過dee dee 加上唔易考，考一次成功係幾難...

都唔係咖，啲仆街客有時會考你急材，無啦啦，問東問西，好撚煩，仲有入到嚟你會知點解女人係叫做臭X

做耐左已經當班尊貴香港客人唱歌
問東問西都算，最仆街係明明個客自己錯先都可以屌返你轉頭
做櫃位真係見盡各式西客
最經典都係d臭x師奶，攞住個easypack寄ems, 好心提佢轉個multipack會平d都可以俾佢屌話我叫佢再執過個箱俾麻煩佢
你咪咪撚轉law, 你俾錢又唔係我俾錢

唔係走投無路唔好入黎做,班膠層又諗住加料捽數啦,兩三千廣告先當一個鐘,人性何在

97 前,男人做呀頭,當你仲係人類咁看待!因為外國政策!
97 後,時至今日,當你不是人,當你奴才看待!因為強國政策!
成個高層底諗咩!?咪行共產方針囉...2千7 百,打出嚟嘅數字囉...要佢地做咩?佢地知實際派要幾多時間呀,派果時有咩困難有咩準備?四個大字!
關
我
撚
事
!

個個做到隻狗咁...成身汗仲要跑你果2千7百先俾一個鐘頭OT...
計埋派信派大頭嘢派掛號等等功夫...
全部嘢唔撚理你,唔洗食飯唔洗等車唔洗坐車,先得一個鐘做!
好辛苦咩!? 關我撚事呀!

做靚盤數咪有升，你做死關佢撚事

班仆街根本就係踩住前線升上去

做前線果班團唔團結？
定前線高級既都係卸晒落低層人踩人？

我都報左兩年,
st考過兩次,都有得in既
考第一次果時做緊oa,分慣信,好似分左25錯0
第二次已經守左去做公司既郵務,冇分信,結果15錯1

我分享下自己野先
28就29想考紀律,但係肥,修得身黎操得體能都驚趕唔到最近果次
又知道紀律好多都30後機會大減,可幸係郵差絕對唔係
"唉,我考唔到紀律郵差都殺啦"果種,郵差係我其中一樣想做既野,
我知好辛苦既,但對於而家仲最緊oa既我係一條唔錯既路。

好～我第一次in左收左皮，第二次冇去，
問左幾條處境題，郵務題幾題，呢Ｄ大家都知，但佢問英文我就
因為佢英文題問我郵務。。講真可能衰樣賤，你問中文都未必識答，
仲要用英文問...對於英文仲弱過小一既我黎講真係企左係度

當然果次我都準備得唔好，其實答得都唔好，所以大家準備足Ｄ，
我好耐前睇香土果邊有人話冇考英文，又有人話唔識答兩條英文都收到OFFER

講緊坐寫字樓班撚屌經理

我好好彩，遇過既前線主管都係好人，但衰既都一定有

其實我都唔明而家cut鐘cut得咁勁，班濕鳩經理不斷壓搾前線都點解冇工會出聲

郵差應該唔會考英文個喎，就算有都係簡單reading, 因為信好多都係英文地址

第二次點解唔去再in?
面試除左郵務題處景題英文題仲有無咩特別野要注意？

我唔知係唔係一定考
但我就有考，唔使應該
你覺得岩我都以為係READING/英文地址呀，
但唔係囉，我睇過Ｄ人講簡單既有自我介紹，
同埋I GO TO SCHOOL BY BUS。

某程度上IN果方面仲難過考紀律

超時無補水其實有無得告上勞工處？

因為第二次我果時冇時間溫，同英文上次唔多唔少嚇窒左我。
注意呀？冇咩，提議就有，由你收到ＳＴ信開始就好去溫書
我見有人話處景題答通知上司果Ｄ，一定冇死，但要諗定如果搵唔到上司要點做

有英文題 簡單既郵務問題

係咪最快下年郵務員先招聘

有人收信pt?

邊有咁快

一般幾耐？

其實真係好想做郵差，做晒銀時嘅我又搵得少，都係想有份穩定嘅工。想問下有冇話做過啲咩工作會對郵差入職有幫助？

真係好辛苦，如果做村踩單車就更辛苦。我唔會叫人唔好入，但真係要有心理準備，唔會有hea既機會，始終頂薪係吸引，9年後頂薪有機3萬1個月，又真係好吸引

冇乜所謂 過到st 面試就得啦

呢樣真 我都係比頂薪吸引

大家咁話

咁高

有數得計 自己睇下mps 啦
你估我地吹水咩

呢D咁既天氣送信真係熱到中暑

唔係話你吹水，係我估唔到姐
早知我都申請啦

今日都唔知係最熱添

點會唔睇下d 薪酬先架

想問點樣考基本法

係味要去基本法 如果做郵差

好過落雨

面試果陣會口頭問，選擇題

我有睇頂薪點係$25xxx,但我無計通漲啊
同埋過唔到要捱幾年先返到依家個水平個心理關口

有得必有失，自己衡量下，其實好多巴/絲打都係減薪入政府

唯有將來再有機會睇下點啦

好想做

有升職機會?

有無可能升做入郵局做果d?
定係完全係另一條line去in先得

有 不過20,30年隊
郵局INDOOR 係PO為主 P左可以內部考

總有人問有冇得升果類 好心啦 請左你再諗啦 如果咁關心份工既前途俾少少時間睇下香討已經有答案

呢樣真 個個都伸手黨 又唔撚睇POST

係巴打你先會答佢 其實無視佢地就ok

諗住幫下佢地 + 廢是信post 沉

係咪有專人負責送包裹？定派信要送埋？

咩係簽信段？同平時郵差派自己區有咩分別？而家仲有無依樣野？

2kg 以下要派
簽= 做1世 未簽只係替
有

根本辛苦工黎

冇人話舒服

今年申請左職位 有無人知幾時會有email去見？

收信既 有排幾個月後唔洗成日諗住

應該要有人收到信，個post先會推返上黎

btw呢排派緊果段好撚閪，做到好頹

我地圍喂喂 吹下水算啦

本身諗住去玩下st （如果佢揀中）
而家就黎有aco柯華田唔知重去唔去玩好

玩下囉 不過如果返左工 方有假去

本身都唔諗住做差
po就會想轉
而家aco得左就88郵局條尾

緊係啦 我話你想玩st 邊有假姐

aco請左就唔好嘥車錢啦

一日半日豪比佢囉

推

有冇巴打有新消息呀 等成個月都無係未正常?

正常

申請人如獲選參加體能及技能測試，通常會在截止申請日期後約16至18個星期內接獲通知。如申請人未獲邀參加體能及技能測試，則可視作經已落選。如遇到申請人數眾多或其他特殊情況以致需較長時間處理申請，申請人或會較遲接獲通知。

而家郵差只會愈來愈惡做，入職真係要有心理準備。

利申: 新入職幾個月

俾心機

調部門囉
我都想調

唔係咁易架